每天都暈船...4年前玩太空山後「永久暈眩」 她怒告迪士尼

▲迪士尼樂園的「飛越太空山」雲霄飛車。（圖／翻攝自Disneyland）

國際中心／綜合報導
法國一名27歲女子，近日對迪士尼樂園提出告訴，因為她4年前搭乘迪士尼招牌遊樂設施「太空山」（Space Mountain）後就罹患「登陸困難症」，每天都像是搭船一般暈眩不止，還被認定為殘疾人士，在也無法正常工作，因此憤而向迪士尼求償。
《國際財經時報》（International Business Times）引述《泰晤士報》（The Times）報導，現年27歲的法國女子在2013年造訪迪士尼樂園，不料搭乘知名雲霄飛車「太空山」之後，她每天都覺得頭暈目眩，「就像是每天都在搭船一樣」。
女子被醫師診斷出罹患「登陸困難症」（MdDS），一般好發在乘船回到陸地上的人。女子說，她每天都飽受永久性暈眩所苦，甚至不能再抱自己的兒子，因為可能會把他摔到地上。另外，她也必須放棄跳舞、騎車等愛好。
原本在銀行上班的她，幾乎沒有辦法再工作，領取到殘障手冊後才勉強獲得留職。她的律師宣稱，2015年時迪士尼曾提出賠償2萬9950歐元（約台幣97萬）的條件和解，但律師指稱，這個數字「根本不夠」。
律師請求法院進行醫學檢驗，要證明女子的症狀是因為迪士尼「太空山」所引起。迪士尼則否認曾提出和解，僅表示「案件正在進行中，無法評論」。

原文網址: 每天都暈船...4年前玩太空山後「永久暈眩」 她怒告迪士尼 | ETtoday國際新聞 | ETtoday 新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

咁撚慘

玩多幾次

MDDS真係無得醫
係靠自己修復

去行船囉
一轉返嚟乜都慣

以毒攻毒

渣ga